[有圖][血尿][藥物急問] 唔知係咪呢隻藥搞到咁！

屋企老媽子因為成日頭暈感冒肚疴所以就要成日配藥食(有病先食，但都算長期)。
尋晚佢疴D尿好深色，有D偏紅，唔知係咪就係所謂嘅血尿。。
翻查返佢以前食開嘅呢D藥，有隻叫 Amoxy 250
上google搵左學名好似叫 Amoxicillin /阿莫西林 ？！ 抗生素消炎，但又話有機會引致血尿同蛋白尿。。
究竟係真唔係？
有無醫學型Lin登巴絲打可以解答

補圖 尿液顏色狀況

影粒藥個樣其實就無用既。。。

咁似尿道炎食個隻止痛藥既色

血尿唔喺咁

BTW樓主有無聽過香港有 急症室？
啲尿一日以上都咁深色 睇下醫生好

如果咁既色，應該有粒糖藥裝，圓形既藥。你睇下有冇

深紅色，糖衣裝

上網淨係搵到一大堆專有學名解釋Amoxy 250嘅野。。睇又唔識解[black] [/black]

冇其他藥食? 呢隻ANTIBIOTIC主要既副作用都唔會係呢D
個D"有機會" 係<1%
飲多D水 如果情況都係一樣就去再見下醫生

學名Phenazopyridine

佢今晚先同我講。。但又診所關晒門，佢又唔想睇急症(老人家習性覺得貴 )

ys exact7ly
rifampin?

食左Pyridium

我搵搵 再up相

Phenazopyridine呢隻

我都係估呢隻

個色幾似

ha 記錯

btw 感冒冇理由食antibiotic架喎

屌你 去睇醫生啦

Amoxy唔會令尿液染色，咁紅嘅好可能係gross hematuria，成因好多(e.g. 腎石、尿道炎、trauma)
Amoxy引致gross hematuria淨係揾到一個case:
Conclusion: 唔似amoxy引起。快啲去睇醫生!!!!!

利申Medic仔

個隻叫pyridium
Rifa 通常醫tb ga
Btw
樓主痾到去馬桶 好難睇得清
似似地tea color
個人有冇黃到？
建議去急症室睇

呢行咁多drug class要記，少接觸唔記得正常

食左呢隻抗生素屙尿係會咁
我都試過
醫生應該要講定

咁既顏色唔係應該係等於排返d藥物出黎咩
食維他命B都會屙螢光黃色既尿 好似highlight筆d色咁
但維他命黎講 咁就等於排返多餘 身體唔吸收既維他命
不過樓主隻藥係唔係咁就唔知
我都係講下 留名學野

幾舊水貴得去邊 住院就一百蚊一日 急症就二百二
衰啲講句 如果腎有事 你估止唔止住兩日丫啦？

同上面位巴打講嘅一樣 飲多啲水
情況都喺咁嘅就去A&E啦 另外 有無兩邊腰有無痛？

平時就係呢D

佢痾左落馬桶 睇唔清
Btw 唔似gross hameturia
似tea color 多啲

tea colour --> rhabdo? if rhabdo should have mental changes already
Jaundice --> hepatitis? why suspect from abnormal urine coour

Pyridium colour more orange-red or orange-yellow. This looks like gross hematuria to me

Anyhow, visit emergency dept asap

"佢痾左落馬桶 睇唔清"
又啱

睇藥唔似有個隻唔知咩原因，留名學野

我都怕係腎有事。。腰痛就佢已經本身有風濕痛同高血壓

係深色嘅普洱茶色

btw，上呼吸道感染好少要食抗生素，都盡量唔好亂配藥食喇亂用抗生素唔好

Gross 係真係好紅
Jaundice 其中一個preset可以係tea color urine
biliary obstruction 都可以cause jaundice
其實佢痾左落馬桶 我地好難inspect 到
都係去急症室睇啦
抽個血睇Bili 就知

明白了 黑田巴打

咁你又話紅
普洱茶色仲驚，係個腎出事嘅越遲攪越多手尾

咁真係要去急症室睇啦
個人有冇黃左
眼白黃唔黃
去啦 唔好我卜

又有道理，受教了senior

人好似無黃到
佢而家訓緊 想佢休息多D

早啲訓 聽朝一早的佢去睇啦
宜家擔心都無用 上網問 就算有大夫未訓
都最多都只喺答到你有邊幾樣最大可能
有問題

去抽兩筒血 驗下尿
最實際

明白

Jaundice 其實最common 係hbp problems

你問我 梗係即睇
不過星期日都..

非醫學撚
但食過呢隻樣嘅藥，本身隻藥食咗痾尿出嚟係會變橙 紅色
飲多啲水再食會好啲
之前食呢隻藥醫生都係叫我飲多啲水食會好快啲

agger
So sorry affected by Pt description

拜託你地班病人同家屬唔好再去藥房配藥啦

成堆藥無名無份量

無啦啦做乜食抗生素?
睇堆藥仲有消炎止痛藥

本身病人有咩病又唔知，有無敏感又唔知，就亂食一堆藥，食到副作用出晒黎

係，penicillin allergy 好嚴重藥房唔知你病歷

你個名

GP都痴線
肚痾開一堆抗生素
通常五顏六色都係抗生素
傷腎傷肝

上面幅圖全部藥袋埋一齊睇見都牙煙

隨時愈食愈肚痾

仲話hku
Uti定tb ar

pyridium 隻色應該係橙紅

睇多兩次除時C. difficile

我老媽去左間藥房配左好多年藥，橙紅色膠囊呢隻藥我已經見左好多年。。唉，後知後覺。。

病人又唔知自己食緊咩藥
食完有問題就成包隊比醫生
又期望醫生可以憑各款千奇百趣既藥丸認得番係咩藥

我都唔明
藥房配藥點解唔可以寫埋藥名
係鍾意將一堆垃圾放入一個膠袋

有一次我感冒睇醫生
條友居然開ofloxacin

老人家係鍾意一袋袋住 貪方便
佢地認藥樣

認真，我見好多老人家有心臟病中風果啲，都照去藥房配藥，食埋好多唔適合佢地既消炎止痛藥

你關心你阿媽既，就叫佢唔舒服就睇醫生啦，政府診所四十幾蚊姐

Gross hematuria同hematuria都唔似wor
肺結核同j痛藥都係偏橙紅
真係要老屈就係tea color urine
可能係肝related既病
利申鳩up鳩估

多謝你 巴打
成撚日都MRSA MDRA
好撚煩呀 多撚到好似傷風感冒咁

仲有呀 啲假香港人 成尻日喺大陸醫病醫到不知所謂 又野到周身菌
要香港醫護人員同你地執幾多手尾
咁鍾意上去乜柒都吊下鹽水 自己上去吊飽佢 唔好返落黎

對唔住 太激動

越講越似obstructive jaundice

我成日都叫佢 不如陪你去睇醫生 ，但老人家頑固唔肯，點都唔肯睇西中醫，話醫生只會一定話你好鬼病，開完藥下次又要返來配藥原因係要賺你錢。而後佢只係會去埋D 19藥房仔配藥。。

唔喺話緊樓主
發洩下only

不過講真都係段佔
單靠馬桶入面嘅尿色+amoxy, 無blood / urine tests真係

其實我都好想發洩 好撚憎自己

重點係冇人知樓主老母手頭上個D係咩藥
樓上講得好岩 D藥房為左錢 連LAW都唔理 就開ANTIBIOTIC
我身邊唔小人小小野就AUGMENTIN

醫院又唔係咩
何文田375tds,1g bd當panadol咁開

建議樓主叫返老母 一隻藥一隻藥咁配 分袋 同寫清楚成份 咁先有得查
一堆藥 點查

早啲休息下啦
唔好憎自己 自己都唔鍾意自己
咁點算好
我都喺咁同自己講

老一輩 通常都固執到爆炸

醫院就醫生大哂 藥房唔會敢去挑戰醫生啦 只要唔係錯DOSE 有CONTRA 真係WFC啦

好多人番p